<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?><!-- by DVBViewer Recording service -->
<epg Ver="1">
    <programme channel="324420381024399" start="20160123201500" stop="20160123215000">
        <eventid>6013</eventid>
        <content>17</content>
        <charset>255</charset>
        <titles>
            <title>Der Chill Faktor</title>
        </titles>
        <events>
            <event>Thriller, in dem ein Offizier unschuldig zu einer Militärstrafe verurteilt wird.
                Als er nach Jahren freigelassen wird, sinnt er auf Rache und stiehlt einen
                chemischen Kampfstoff.
            </event>
        </events>
        <descriptions>
            <description>Wissenschaftler Dr. Richard Long entwickelt auf einer Insel im Pazifik
                einen chemischen Kampfstoff, der zur Kriegsführung dienen soll und den Codenamen
                &quot;Elvis&quot; trägt. Bei einem Testlauf wird die Chemiewaffe unterschätzt, mit
                verheerenden Folgen für die kleine Pazifikinsel. Während sich Dr. Long in einen
                Bunker retten kann, gerät die Substanz in die Hände des mysteriösen Einzelgängers
                Tim Mason, der &quot;Elvis&quot; für seine verbrecherischen Zwecke missbrauchen
                will.
                Director: Hugh Johnson
                Role Player: Skeet Ulrich
                Role Player: Hudson Leick
                Role Player: David Paymer
                Role Player: Judson Mills
                Minimum age: deu 16
            </description>
        </descriptions>
    </programme>
    <programme channel="324420381024399" start="20160123215000" stop="20160123232500">
        <eventid>5562</eventid>
        <content>25</content>
        <charset>255</charset>
        <titles>
            <title>16 Blocks</title>
        </titles>
        <events>
            <event>Actionfilm, in dem ein New Yorker Cop einen geschwätzigen Häftling nur 16 Blocks
                weiter zum Gericht bringen soll. Der Routineauftrag wird zum Spiessrutenlauf.
            </event>
        </events>
        <descriptions>
            <description>Actionfilm, in dem ein New Yorker Cop einen geschwätzigen Häftling nur 16
                Blocks weiter zum Gericht bringen soll. Der Routineauftrag wird zum Spiessrutenlauf
                IMDb Rating: 6.6 /10.
                Director: Richard Donner
                Role Player: Bruce Willis
                Role Player: Mos Def
                Role Player: David Morse
                Role Player: Jenna Stern
                Minimum age: deu 12
            </description>
        </descriptions>
    </programme>
    <programme channel="324420381024399" start="20160123232500" stop="20160124011000">
        <eventid>6014</eventid>
        <content>17</content>
        <charset>255</charset>
        <titles>
            <title>Hostage - Entführt</title>
        </titles>
        <events>
            <event>Actionthriller. Der Polizeichef eines Vororts wird durch einen verkorksten
                Überfall dreier Kleinkrimineller zum Opfer einer perfiden Erpressung, und eine
                Familie wird entführt.
            </event>
        </events>
        <descriptions>
            <description>Nachdem ein kleiner Junge in seinen Armen stirbt, versucht der
                LAPD-Geiselunterhändler Jeff Talley einen Neuanfang als Polizeichef des ruhigen
                Provinzkaffs Bristo Camino. Doch der erfahrene Cop kommt auch hier nicht zur Ruhe:
                Eine junge Kollegin wird durch einen Notruf aus der Villa des reichen Geschäftsmanns
                Smith alarmiert. Noch bevor Talley eintrifft, wird die Polizistin während ihrer
                Routinekontrolle erschossen. IMDb Rating: 6.6 /10.
                Role Player: Bruce Willis
                Role Player: Kevin Pollak
                Role Player: Ben Foster
                Role Player: Serena Scott Thomas
                Role Player: Jimmy Bennett
                Minimum age: deu 16
            </description>
        </descriptions>
    </programme>
    <programme channel="324420381024399" start="20160124011000" stop="20160124030000">
        <eventid>5564</eventid>
        <content>17</content>
        <charset>255</charset>
        <titles>
            <title>Ein einfacher Plan</title>
        </titles>
        <events>
            <event>Thriller, in dem drei Freunde vier Millionen Dollar in einem abgestürzten
                Flugzeug entdecken. Der Geldsegen führt die vermeintlichen Glückspilze in einen
                paranoiden Albtraum.
            </event>
        </events>
        <descriptions>
            <description>Thriller. In einer amerikanischen Provinz stoßen Hank, sein Bruder Jacob
                und dessen Freund Lou in einem Waldgebiet auf das Wrack eines abgestürzten
                Flugzeugs. Neben dem toten Piloten finden sie eine Tasche mit mehr als vier
                Millionen Dollar. Kurzerhand schmieden die drei Männer einen einfachen Plan: Das
                Geld soll bis zum nächsten Frühjahr versteckt werden. Sollte niemand die 4,4
                Millionen Dollar vermissen, sind sie tatsächlich wahre Glückspilze. IMDb Rating: 7.5
                /10.
                Role Player: Bill Paxton
                Role Player: Billy Bob Thornton
                Role Player: Bridget Fonda
                Role Player: Brent Briscoe
                Role Player: Jack Walsh
                Minimum age: deu 16
            </description>
        </descriptions>
    </programme>
    <programme channel="324420381024399" start="20160124030000" stop="20160124043500">
        <eventid>6015</eventid>
        <content>17</content>
        <charset>255</charset>
        <titles>
            <title>Der Chill Faktor</title>
        </titles>
        <events>
            <event>Thriller, in dem ein Offizier unschuldig zu einer Militärstrafe verurteilt wird.
                Als er nach Jahren freigelassen wird, sinnt er auf Rache und stiehlt einen
                chemischen Kampfstoff.
            </event>
        </events>
        <descriptions>
            <description>Wissenschaftler Dr. Richard Long entwickelt auf einer Insel im Pazifik
                einen chemischen Kampfstoff, der zur Kriegsführung dienen soll und den Codenamen
                &quot;Elvis&quot; trägt. Bei einem Testlauf wird die Chemiewaffe unterschätzt, mit
                verheerenden Folgen für die kleine Pazifikinsel. Während sich Dr. Long in einen
                Bunker retten kann, gerät die Substanz in die Hände des mysteriösen Einzelgängers
                Tim Mason, der &quot;Elvis&quot; für seine verbrecherischen Zwecke missbrauchen
                will.
                Director: Hugh Johnson
                Role Player: Skeet Ulrich
                Role Player: Hudson Leick
                Role Player: David Paymer
                Role Player: Judson Mills
                Minimum age: deu 16
            </description>
        </descriptions>
    </programme>
    <programme channel="324420381024399" start="20160124043500" stop="20160124060500">
        <eventid>5567</eventid>
        <content>17</content>
        <charset>255</charset>
        <titles>
            <title>Stubbe - Von Fall zu Fall</title>
        </titles>
        <events>
            <event>Krimiserie. Stubbe möchte mit seinem Kollegen Zimmermann Dresden besuchen, doch
                als er in sein altes Polizeirevier kommt, ist nichts mehr beim Alten ...
            </event>
        </events>
        <descriptions>
            <description>Hauptkommissar Stubbe und Kollege Zimmermann lassen einen lang gehegten
                Traum Wirklichkeit werden: Sie nehmen sich gemeinsam ein paar Tage frei und fahren
                nach Dresden, in Stubbes geliebte Heimatstadt. Stubbes obligatorischer Besuch in
                seinem ehemaligen Kommissariat versetzt der Reiseeuphorie jedoch einen schnellen
                Dämpfer. Nichts ist mehr, wie es war. IMDb Rating: 6.8 /10.
                Role Player: Wolfgang Stumph
                Role Player: Stephanie Stumph
                Role Player: Margret Homeyer
                Role Player: Lutz Mackensy
                Role Player: Krystian Martinek
            </description>
        </descriptions>
    </programme>
    <programme channel="324420381024399" start="20160124060500" stop="20160124062000">
        <eventid>6856</eventid>
        <content>128</content>
        <charset>255</charset>
        <titles>
            <title>Frag den Lesch</title>
        </titles>
        <events>
            <event>Ebbe und Flut im Universum</event>
        </events>
        <descriptions>
            <description>[16:9]
                [stereo] [deu]
                [stereo] [mul]
                [stereo] [mis]
                [Dolby Digital 2.0] [deu]
            </description>
        </descriptions>
    </programme>
    <programme channel="324420381024399" start="20160124062000" stop="20160124065500">
        <eventid>5568</eventid>
        <content>145</content>
        <charset>255</charset>
        <titles>
            <title>Kleine Paradiese</title>
        </titles>
        <events>
            <event>Dokumentationsreihe. An der kalifornischen Pazifikküste liegt die Monterey Bay.
                Es ist das grösste Meeresschutzgebiet der USA und eines der artenreichsten
                Meeresökosysteme der Welt.
            </event>
        </events>
        <descriptions>
            <description>Auf unserem Planeten existieren zahlreiche Ökosysteme, die nach ganz
                eigenen Regeln funktionieren und eine einmalige Tier- und Pflanzenwelt beherbergen.
                Diese in sich geschlossenen Systeme, von den Galápagos-Inseln über die Serengeti bis
                nach Spitzbergen, erscheinen uns wie kleine Paradiese. Beim Betrachten dieser wird
                sowohl die einzigartige Schönheit als auch die Zerbrechlichkeit dieser Ökosysteme
                deutlich, deren Schutz und Erhalt für unseren Planeten wichtiger sind denn je. An
                der kalifornischen Pazifikküste liegt die Monterey Bay. Es ist das größte
                Meeresschutzgebiet der USA und eines der artenreichsten Meeresökosysteme der Welt.
                In diesem Küstengewässer wimmelt es nur so von Leben - von Schwergewichten bis zu
                mikroskopisch kleinen Lebewesen. Sie alle bevölkern einen dichten Unterwasser-Wald
                aus Riesentang. Über 300 Fischarten und tausende Arten von Wirbellosen tummeln sich
                hier - und das ist nur die Unterwasserwelt.
            </description>
        </descriptions>
    </programme>
    <programme channel="324420381024399" start="20160124065500" stop="20160124082000">
        <eventid>5570</eventid>
        <content>16</content>
        <charset>255</charset>
        <titles>
            <title>Diese Drombuschs</title>
        </titles>
        <events>
            <event>Familienserie. Die Beziehung zwischen Martin Sanders und Vera Drombusch tritt auf
                der Stelle, obwohl sich Martin redliche Mühe gibt, das Vergangene vergessen zu
                machen.
            </event>
        </events>
        <descriptions>
            <description>Die Beziehung zwischen Martin Sanders und Vera Drombusch tritt auf der
                Stelle, obwohl sich Martin redliche Mühe gibt, das Vergangene vergessen zu machen.
                Onkel Ludwig, der seiner mütterlichen Freundin Frau Hohenscheid viel zu verdanken
                hat, scheint die Führung des Lokals mehr auf eigene Rechnung zu betreiben als
                zugunsten seiner Brotgeberin. Yvonnchen, ein stummes Mädchen vom Jahrmarkt,
                entdeckt, dass Onkel Ludwig die Kassenbücher fälscht.
                Role Player: Grete Wurm
                Role Player: Witta Pohl
                Role Player: Michael Degen
                Role Player: Sabine Kaack
                Role Player: Mick Werup
            </description>
        </descriptions>
    </programme>
    <programme channel="324420381024399" start="20160124082000" stop="20160124090500">
        <eventid>5571</eventid>
        <content>150</content>
        <charset>255</charset>
        <titles>
            <title>Terra X</title>
        </titles>
        <events>
            <event>Dokumentarreihe, die Einblick gibt, auf die spektakulärsten Entdeckungen
                unterhalb der sichtbaren Welt unserer Städte Berlin und Lübeck und der schwäbischen
                Alb.
            </event>
        </events>
        <descriptions>
            <description>Gezeigt werden die spektakulärsten Entdeckungen unterhalb der sichtbaren
                Welt unserer Felder, Autobahnen, Häuser, Dörfer und Städte. Einmal quer durch
                Deutschland geht die Reise; von einer Ausgrabung im mittelalterlichen Berlin geht es
                weit zurück zu den künstlerischen Anfängen des Menschen auf der schwäbischen Alb.
                Von dort in den äußersten Norden zur untergegangenen Handelsmetropole Rungholt,
                einem Mythos der Archäologie. Im sächsischen Dippodiswalde finden sich
                jahrhundertealte Gänge in der Erde, in denen einst Silber geschürft wurde, und in
                der größten Stadtgrabung Deutschlands, in Lübeck, gibt es nicht nur Kinderspielzeug
                zu entdecken. Und zum Schluss geht es noch einmal hoch hinaus.
            </description>
        </descriptions>
    </programme>
    <programme channel="324420381024399" start="20160124090500" stop="20160124095000">
        <eventid>5572</eventid>
        <content>150</content>
        <charset>255</charset>
        <titles>
            <title>Terra X</title>
        </titles>
        <events>
            <event>Dokumentarreihe, die Einblick gibt, auf die spektakulärsten archäologischen
                Entdeckungen in Deutschland die ein historisches Gesamtbild Deutschlands ergeben.
            </event>
        </events>
        <descriptions>
            <description>An über 2000 Orten wird in Deutschland gebuddelt, vermessen und freigelegt.
                Gemessen an der Einwohnerzahl und der Fläche unseres Landes wird nirgendwo auf der
                Welt mehr gegraben als hier. Die vielen kleinen Detailfunde der archäologischen
                Brennpunkte sollen nach und nach ein Gesamtbild des historischen Deutschlands
                ergeben: angefangen in der Steinzeit bis zum Fall der Berliner Mauer. Die Reise
                fängt an bei einem über 2600 Jahre alten Kammergrab einer Keltenfürstin und führt
                dann anhand der berühmten Pfahlbauten am Bodensee zurück bis in die Steinzeit.
                Weiter geht es zu Deutschlands einziger achteckiger Burg, die als Protzprojekt in
                der Nähe der Stadt Warburg zwei eitle Raubritter berühmt machte, und zu der
                abenteuerlichen Ausgrabung der heute weltberühmten Himmelsscheibe von Nebra. Den
                Abschluss bildet der Mord an einer Familie vor 4500 Jahren; die Skelette liegen
                dicht aneinandergedrängt in einem Grab in Eulau.
            </description>
        </descriptions>
    </programme>
    <programme channel="324420381024399" start="20160124095000" stop="20160124103500">
        <eventid>5573</eventid>
        <content>35</content>
        <charset>255</charset>
        <titles>
            <title>Terra X</title>
        </titles>
        <events>
            <event>Die Dokumentation begleitet Forscher bei der Lösung des Rätsels von Rungholt,
                einer Stadt an der Nordseeküste, die im 14. Jahrhundert im Meer versunken ist.
            </event>
        </events>
        <descriptions>
            <description>Mitte des 14. Jahrhunderts versinkt eine ganze Region an der norddeutschen
                Küste in der Tiefe - samt der Stadt Rungholt, die sagenhaft reich gewesen sein soll.
                Doch woher kam der Reichtum und wo genau ist Rungholt untergegangen? Seit einigen
                Jahren sind die Geschehnisse in den Fokus wissenschaftlicher Forschung gerückt.
                HISTORY begleitet Forscher bei der Aufdeckung des Rätsels.
            </description>
        </descriptions>
    </programme>
    <programme channel="324420381024399" start="20160124103500" stop="20160124112000">
        <eventid>5574</eventid>
        <content>150</content>
        <charset>255</charset>
        <titles>
            <title>Terra X</title>
        </titles>
        <events>
            <event>Die Dokumentation versucht erneut, das Geheimnis der Himmelscheibe zu enträtseln,
                und arbeitet den aktuellen Forschungsstand in einem spannenden Wissenschaftskrimi
                auf.
            </event>
        </events>
        <descriptions>
            <description>Der sensationelle Fund der Himmelsscheibe von Nebra gibt der Wissenschaft
                bis heute Rätsel auf. Über mehrere Jahre hinweg hat ein internationales Forscherteam
                rund um den Leiter des Landesamtes für Archäologie in Halle, Prof. Harald Meller,
                mit modernsten Methoden intensiv erforscht, was es mit diesem 2,3 Kilo schweren
                bronzenen Jahrtausendfund auf sich hat. Das ZDF hat diesen höchst spannenden
                Wissenschaftskrimi von Anfang an begleitet. Erst durch Prof. Meller gelangte die
                Himmelsscheibe 2002 überhaupt wieder in den Besitz des Landes Sachsen-Anhalt. Zuvor
                war sie in einer beispiellosen Odyssee durch die Hände von Raubgräbern und Hehlern
                gegangen, bevor Prof. Meller sie mit Hilfe von Interpol in Zürich bei einem
                spektakulären Zugriff für die Wissenschaft zurückgewinnen konnte. Mit ausgefeilten
                Forschungsmethoden konnten der Scheibe bereits einige spannende Befunde entlockt
                werden.
            </description>
        </descriptions>
    </programme>
    <programme channel="324420381024399" start="20160124112000" stop="20160124120000">
        <eventid>5575</eventid>
        <content>150</content>
        <charset>255</charset>
        <titles>
            <title>Terra X</title>
        </titles>
        <events>
            <event>Die Dokumentation begibt sich auf eine krimireife Spurensuche und reist 4500
                Jahre zurück in die Vergangeheit, um ein jahrtausendaltes Verbrechen aufzulösen.
            </event>
        </events>
        <descriptions>
            <description>Drei Frauen, zwei Männer und acht Kinder - vor 4500 Jahren liebevoll und
                zum Teil in inniger Umarmung bestattet. Dieser spektakuläre Fund sorgte weltweit für
                Aufsehen. Die Skelette in gut erhaltenen Steinzeitgräber in der Kiesgrube von Eulau
                bei Naumburg geben sogar einem Profiler des Bundeskriminalamts Rätsel auf. Ergänzt
                durch inszenierte Spielszenen erlaubt die Dokumentation eine wissenschaftlich
                fundierte Zeitreise zu den Menschen, die vor 4500 Jahren in der Region lebten.
            </description>
        </descriptions>
    </programme>
    <programme channel="324420381024399" start="20160124120000" stop="20160124124500">
        <eventid>5576</eventid>
        <content>145</content>
        <charset>255</charset>
        <titles>
            <title>Terra X</title>
        </titles>
        <events>
            <event>Doku-Reihe. Dirk Steffens stellt kleine Tiere vor, die auf Grund ihres kleinen
                Lebensraums über Generationen geschrumpft sind. Der wissenschaftliche Begriff:
                Inselverzwergung.
            </event>
        </events>
        <descriptions>
            <description>Wenig Platz macht erfinderisch: Auf einer Insel vor Panama leben
                kleinwüchsige Faultiere, auf Borneo gibt es Zwergelefanten, und die Rentiere auf
                Spitzbergen sind fast nur halb so groß wie ihre Verwandten auf dem Festland. Sie
                alle haben sich ihrem kleinen Lebensraum über Generationen angepasst. &apos;Inselverzwergung&apos;
                nennt das die Wissenschaft: Wenn eine Insel deutlich kleiner ist als der vorherige
                Lebensraum, dann schrumpfen die Bewohner - manchmal sogar drastisch. Aber haben die
                Zwerge im Tierreich, die mit weniger Nahrung und Platz auskommen, gleichzeitig einen
                Überlebensvorteil? Was das kleinste aller Lebewesen betrifft offensichtlich schon.
                Das erst kürzlich entdeckte Bakterium Nanoarchaeum Equitans misst nur ein 400
                Millionstel Millimeter, existiert aber offensichtlich schon seit der Anfangszeit des
                Lebens. iele Winzlinge haben sich an ihre ökologische Nische und das Nahrungsangebot
                perfekt angepasst. Doch auch wahre Leistungsgiganten finden sich unter den Kleinsten
                der Kleinen.
                Presenter: Dirk Steffens
            </description>
        </descriptions>
    </programme>
    <programme channel="324420381024399" start="20160124124500" stop="20160124133000">
        <eventid>5577</eventid>
        <content>35</content>
        <charset>255</charset>
        <titles>
            <title>Terra X</title>
        </titles>
        <events>
            <event>Diese Folge der Doku-Reihe stellt die Riesen unter den Tieren vor, also Blauwal,
                Dinosaurier, Giraffe und Co. ...
            </event>
        </events>
        <descriptions>
            <description>Ausgewachsen misst der deutsche Mann im Durchschnitt knapp 1,80 Meter, die
                Frau rund 1,65 Meter. Mit dieser Größe gehören Menschen selbst schon zu den &apos;Riesen&apos;.
                Im Vergleich zu manchen Kolossen im Tierreich sind wir aber echte Winzlinge. Der
                Argentinosaurus, der größte Saurier aller Zeiten, wurde schätzungsweise 40 Meter
                lang und erreichte eine Schulterhöhe von bis zu neun Metern. Damit hätte er bequem
                in den dritten Stock eines Hauses schauen können. Das höchste heute lebende
                Landtier, die Giraffe, schafft mit ihren sechs Metern zumindest einen Blick ins
                zweite Geschoss. Ihr außergewöhnlich langer Hals erlaubt ihr den exklusiven Zugang
                zu weit oben wachsenden Akazienblättern - ein echter Vorteil gegenüber allen anderen
                vegetarischen Steppenkollegen. Eine Klasse für sich ist der Blauwal. Mit 30 Metern
                Länge und knapp 200 Tonnen Gewicht übertrumpft er selbst die schwersten Dinosaurier.
                Presenter: Dirk Steffens
            </description>
        </descriptions>
    </programme>
    <programme channel="324420381024399" start="20160124133000" stop="20160124141500">
        <eventid>5578</eventid>
        <content>150</content>
        <charset>255</charset>
        <titles>
            <title>Terra X</title>
        </titles>
        <events>
            <event>Im Mittelpunkt der Dokumentation steht die Kulturgeschichte des Hundes. Sie
                beginnt mit dem Lagerwolf. In grauer Vorzeit geht er mit dem Mensch eine
                Zweckbeziehung ein ...
            </event>
        </events>
        <descriptions>
            <description>Im Mittelpunkt der Dokumentation steht die Kulturgeschichte des Hundes. Sie
                beginnt mit dem Lagerwolf. In grauer Vorzeit geht er mit dem Mensch eine
                Zweckbeziehung ein. Aus anfänglichem Misstrauen entstehen Zuneigung und enge
                Bindung. Rund fünf Millionen Hundehalter gibt es in Deutschland. Der Hund ist nicht
                nur das erste Haustier, sondern auch der beste Freund des Menschen. Liebe auf den
                ersten Blick ist es jedoch nicht, als sich Grauwolf und Mensch zum ersten Mal
                begegnen. &apos;Canis lupus&quot; ist vom Hunger getrieben und stöbert in der
                Müllhalde einer Steinzeitsiedlung. Mit der Großen Eiszeit ist das friedlich grasende
                Großwild abgewandert. Die schwierigen Verhältnisse in der Umwelt zwingen Mensch und
                Wolf zu einer bis dahin nie dagewesenen Kooperation, sagen Forscher. Der Mensch
                folgt der Fährte der Wölfe, die mit ihrem ausgeprägten Geruchssinn selbst drei Tage
                alte Spuren wittern können. Im Gegenzug duldet er, wenn die scheuen Tiere sich über
                die Essensreste hermachen.
            </description>
        </descriptions>
    </programme>
    <programme channel="324420381024399" start="20160124141500" stop="20160124150000">
        <eventid>5579</eventid>
        <content>150</content>
        <charset>255</charset>
        <titles>
            <title>Terra X</title>
        </titles>
        <events>
            <event>Dokumentation über die Kulturgeschichte der Katze. Vor etwa 11 000 Jahren erobert
                sie sich einen Platz in der Zivilisation. Ihrem Wesen nach aber bleibt sie eine
                Wildkatze ...
            </event>
        </events>
        <descriptions>
            <description>Im Mittelpunkt der Dokumentation steht die Kulturgeschichte der Katze. Vor
                etwa 11 000 Jahren kommt sie auf samtenen Pfoten und mit scharfen Krallen aus der
                Wildnis und erobert sich einen Platz in der Zivilisation. Ihrem Wesen nach aber
                bleibt die Hausmieze eine Wildkatze. Der deutsche Journalist und Schriftsteller Kurt
                Tucholsky hat einmal über die Katze gesagt, sie sei das einzige vierbeinige Tier,
                das dem Menschen eingeredet habe, er müsse es versorgen, ohne dass es selbst dafür
                etwas tun müsse. Damit trifft er den Nagel auf den Kopf. Der Mensch liebt die Katze,
                füttert sie, überhäuft sie mit Zuwendung und gibt ihr ein Zuhause. Im Gegenzug
                demonstriert sie ihre Unabhängigkeit und zeigt sich überaus eigensinnig. Dabei ist
                es die Katze - genauer gesagt die Falbkatze - die vor rund 11 000 Jahren in einer
                Art &apos;Selbstdomestikation&apos; die Welt des Menschen betritt. Ihre Karriere
                beginnt sie als Resteverwerter und erfolgreicher Mäusejäger.
            </description>
        </descriptions>
    </programme>
    <programme channel="324420381024399" start="20160124150000" stop="20160124154500">
        <eventid>5580</eventid>
        <content>150</content>
        <charset>255</charset>
        <titles>
            <title>Terra X</title>
        </titles>
        <events>
            <event>Dokumentation. Die alten Römer sind ein Volk der Superlative: Fast 1000 Jahre
                hält die römische Herrschaft im gesamten Mittelmeerraum, bevor sie allmählich
                zerbröckelt ...
            </event>
        </events>
        <descriptions>
            <description>Es gibt zwar nicht viel, was nicht zuvor schon von den Ägyptern, Griechen
                oder Karthagern erfunden worden wäre, doch es gibt noch weniger, was die Römer nicht
                von ihnen übernommen, verbessert oder perfektioniert hätten. Die alten Römer sind
                ein Volk der Superlative, ihre Geschichte beginnt allerdings unspektakulär. Als Rom
                gegründet wird, ist die spätere Hauptstadt nicht mehr als eine malariaverseuchte
                Siedlung in einer sumpfigen Senke am Tiber. Doch nur wenige Jahrhunderte später
                schlägt dort das Herz eines Imperiums, in dem zu Spitzenzeiten über 55 Millionen
                Menschen leben. Fast 1000 Jahre hält die römische Herrschaft, bevor sie allmählich
                zerbröckelt. Besonders beeindruckend ist die Dynamik, mit der die anfangs keineswegs
                überlegene Republik zur Vormacht im gesamten Mittelmeerraum aufsteigt. Die Römer
                beweisen sich dabei nicht nur als Meister der Kriegsführung, sondern auch als
                Garanten anhaltenden Friedens. Geschickt schwören sie die eroberten Territorien auf
                die &apos;Sache Roms&apos; ein.
            </description>
        </descriptions>
    </programme>
    <programme channel="324420381024399" start="20160124154500" stop="20160124163000">
        <eventid>5581</eventid>
        <content>150</content>
        <charset>255</charset>
        <titles>
            <title>Terra X</title>
        </titles>
        <events>
            <event>Dokumentation, die das Leben des jungen Cheruskers Arminius nachzeichnet, der
                wenige Jahre nach Christus als germanischer Krieger Grosses vollbrachte.
            </event>
        </events>
        <descriptions>
            <description>Seit dem 15. Jahrhundert wurde Arminius als &apos;Hermann, der Cherusker&apos;
                zum deutschen Nationalhelden verklärt - und die &apos;Varusschlacht&apos;,
                seltsamerweise nach ihrem Verlierer benannt, wurde als Geburtsstunde der Deutschen
                gefeiert. Bereits der römische Chronist Tacitus soll den jungen Krieger den &apos;Befreier
                Germaniens&apos; genannt haben. Als germanische Geisel in Rom zum Soldaten und
                Bürger erzogen, kehrte er zur Unterstützung des römischen Statthalters Varus im
                Jahre 9 nach Christus nach Germanien zurück und wechselte dort überraschend die
                Fronten. Über sieben Jahre einte er die germanischen Stämme im Kampf gegen die
                römische Besatzung, bis sich das Imperium im Jahre 16 nach Christus für immer aus
                Germanien zurückzog.
            </description>
        </descriptions>
    </programme>
    <programme channel="324420381024399" start="20160124163000" stop="20160124171500">
        <eventid>5582</eventid>
        <content>150</content>
        <charset>255</charset>
        <titles>
            <title>Terra X</title>
        </titles>
        <events>
            <event>Die Dokumentation, die den Kampf um Germanien noch einmal aufarbeitet. Teil 2:
                Die Schlacht im Teuroburger Wald.
            </event>
        </events>
        <descriptions>
            <description>Die Schlacht im Teutoburger Wald, hochgerüstete Römer gegen
                leichtbewaffnete Germanen - nicht nur Historiker beschäftigt dieser Kampf zwischen
                David und Goliath bis heute. Wie konnte Arminius die stärkste Armee der damaligen
                Welt bezwingen? Auf der Grundlage neuester wissenschaftlicher Erkenntnisse zeichnen
                angesehene Fachleute den Schlachtverlauf nach und diskutieren das Für und Wider von
                Kalkriese als Schlachtort. Im Mittelpunkt der zweiten Folge von &apos;Kampf um
                Germanien&apos; stehen die eindrucksvoll gedrehten Schlachtszenen im Teutoburger
                Wald, die die Berichte der Chronisten plastisch widerspiegeln. Hinzu kommt die
                Untersuchung der Funde des antiken Schlachtfeldes von Kalkriese in Form aufwändiger
                3D-Animationen - das Museum von Kalkriese bei Osnabrück ist derzeit das Zentrum der
                archäologischen Forschung rund um die Varusschlacht.
            </description>
        </descriptions>
    </programme>
    <programme channel="324420381024399" start="20160124171500" stop="20160124180000">
        <eventid>5583</eventid>
        <content>150</content>
        <charset>255</charset>
        <titles>
            <title>Terra X</title>
        </titles>
        <events>
            <event>Die Dokumentation versucht mit modernsten Techniken das Geheimnis des Limes zu
                lüften, eine Grenzanlage des Römischen Reichs, die vor 2000 Jahren ganz Europa
                durchzog.
            </event>
        </events>
        <descriptions>
            <description>Vor 2000 Jahren sicherten Kriegsschiffe die Flussgrenzen Roms, Palisaden,
                Gräben und Kastelle die Landesgrenzen. Der Limes war ein schwer befestigtes
                Grenzsicherungssystem. Der von den Römern angelegte Grenzwall zog sich vor 2000
                Jahren quer durch ganz Europa. So sollten die Landgrenzen Roms vor den Barbaren
                gesichert werden. Dies war auch notwendig, denn bei den Völkern die außerhalb der
                Grenzen Roms siedelten, waren Kriege und Überfälle auf benachbarte Völker an der
                Tagesordnung.
            </description>
        </descriptions>
    </programme>
    <programme channel="324420381024399" start="20160124180000" stop="20160124184000">
        <eventid>5584</eventid>
        <content>150</content>
        <charset>255</charset>
        <titles>
            <title>Terra X</title>
        </titles>
        <events>
            <event>Dokumentation über den Limes, eine tausende Kilometer lange Grenze quer durch
                Europa, die das römische Reich vor den Barbaren im Norden schützen sollte.
            </event>
        </events>
        <descriptions>
            <description>Ende des 2. Jahrhunderts braute sich in den Wäldern Germaniens etwas
                zusammen. Die alte Ordnung der Stämme schien sich aufzulösen. Das Klima hatte sich
                geändert, es wurde kälter und trockener. Die Ernteerträge gingen zurück, die Bäume
                wuchsen langsamer nach, die Ressourcen wurden knapper. Die Stämme im Barbaricum
                drängten gen Süden. Immer größere Invasionswellen brandeten gegen den Limes. Aus
                gelegentlichen Raubzügen wurde der Beginn einer Völkerwanderung. Mit dem
                Heißluftschiff verfolgen &apos;Schliemanns Erben&apos; den Landlimes bis zu seinem
                Ende im bayerischen Eining an der Donau. Der Fluss war eine Schlagader des antiken
                Verkehrs. An der Donau lag die Stadt Carnuntum, eine der am besten erforschten
                römischen Städte am Limes. Die reiche Grenzstadt sollte über Jahrhunderte als
                Legionslager eine zentrale Rolle im Abwehrkampf gegen die Barbaren spielen. Ihr Ende
                ist unblutig. Den Herrschern aus Rom ging schlichtweg das Geld aus.
            </description>
        </descriptions>
    </programme>
    <programme channel="324420381024399" start="20160124184000" stop="20160124193000">
        <eventid>5585</eventid>
        <content>16</content>
        <charset>255</charset>
        <titles>
            <title>Father Brown</title>
        </titles>
        <events>
            <event>Dramaserie. Die 14-jährige Ruth leidet an einer mysteriösen Krankheit und wird im
                Dorf wie eine Aussätzige behandelt. Am nächsten Morgen ist das Mädchen verschwunden.
            </event>
        </events>
        <descriptions>
            <description>Die 14-jährige Ruth leidet an einer mysteriösen Krankheit und wird im Dorf
                wie eine Aussätzige behandelt. Die Dorfbewohner glauben, sie sei verstrahlt, weil
                ihr Vater im Atomkraftwerk arbeitet. Sie fordern, dass Ruth das Dorf verlässt. Am
                nächsten Morgen ist das Mädchen tatsächlich verschwunden, und das ganze Dorf nimmt
                an der Suche nach ihr teil. IMDb Rating: 6.8 /10.
                Role Player: Marc Williams
                Role Player: Hugo Speer
                Role Player: Sorcha Cusack
                Role Player: Kasia Koleczek
                Role Player: Nancy Carroll
                Minimum age: deu 12
            </description>
        </descriptions>
    </programme>
    <programme channel="324420381024399" start="20160124193000" stop="20160124201500">
        <eventid>5586</eventid>
        <content>16</content>
        <charset>255</charset>
        <titles>
            <title>Father Brown</title>
        </titles>
        <events>
            <event>Dramaserie. Der Vater von Daniel Walsh kommt bei einem Autounfall ums Leben. Aber
                war es tatsächlich ein Unfall? Schnell fällt der Verdacht auf Daniel.
            </event>
        </events>
        <descriptions>
            <description>Der Vater von Daniel Walsh ist vor kurzem bei einem Autounfall ums Leben
                gekommen. Am Steuer des Unglückswagens saß Lady Margaret Galloway. War es
                tatsächlich ein Unfall? Im Dorf wird gemunkelt, es sei Mord gewesen. Als Lady
                Margaret kurz darauf einen Charity-Kostümball ausrichtet, wird ihr Liebhaber Captain
                Clarence Clifton ermordet aufgefunden. Schnell fällt der Verdacht auf Daniel, der
                allen Grund zur Rache am Tod seines Vaters hätte. IMDb Rating: 7.1 /10.
                Role Player: Marc Williams
                Role Player: Hugo Speer
                Role Player: Sorcha Cusack
                Role Player: Kasia Koleczek
                Role Player: Nancy Carroll
                Minimum age: deu 12
            </description>
        </descriptions>
    </programme>
    <programme channel="324420381024399" start="20160124201500" stop="20160124214500">
        <eventid>5587</eventid>
        <content>17</content>
        <charset>255</charset>
        <titles>
            <title>Böser Wolf</title>
        </titles>
        <events>
            <event>Krimi. Ein neuer brisanter Fall für Pia Kirchhoff und Oliver von Bodenstein nach
                dem gleichnamigen Bestseller von Nele Neuhaus. Ein totes Mädchen erinnert an einen
                früheren Fall.
            </event>
        </events>
        <descriptions>
            <description>An einem frühen Morgen machen betrunkene Jugendliche am Ufer des Mains
                einen grausigen Fund: Die Leiche eines 16-jährigen Mädchens wurde angespült.
                Offenbar trieb die Leiche schon seit einiger Zeit im Main, aber niemand hat die Tote
                als vermisst gemeldet. Nach der Obduktion steht fest, dass das Mädchen jahrelang
                brutal misshandelt und vergewaltigt wurde. Einen Selbstmord oder einen Unfall könne
                ausgeschlossen werden. IMDb Rating: 6.4 /10.
                Role Player: Tim Bergmann
                Role Player: Felicitas Woll
                Role Player: Michael Schenk
                Role Player: Natalia Worner
                Role Player: Jurgen Tarrach
            </description>
        </descriptions>
    </programme>
</epg>